[
    {
        "question": "তুমি কি দয়া করে এই ডিশগুলো ধুতে আমাকে সাহায্য করতে পারবে ?",
        "words": {
          "4": "clean",
          "1": "can",
          "3": "help",
          "2": "dishes",
          "5": "up",
          "6": "you",
          "7": "wipe",
          "8": "me",
          "9": "these",
          "10": "remove",
          "11": "please",
          "12": "wash"
        },
        "answers":[[1,6,3,8,12,5,9,2,11]]
    },
    {
        "question": "সে প্রতি দুপুরে একঘণ্টা তার কুকুরকে হাঁটায়",
        "words": {
          "4": "walking",
          "1": "his",
          "3": "he",
          "2": "every",
          "5": "takes",
          "6": "dog",
          "7": "an",
          "8": "walks",
          "9": "moves",
          "10": "goes",
          "11": "hour",
          "12": "walk",
          "13": "afternoon",
          "14": "for"
        },
        "answers":[[3,8,1,6,14,7,11,2,13]]
    },
    {
        "question": "শেষ বাজিটা আমার থেকে সব নিয়ে নিয়েছিল",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "wiped",
          "3": "me",
          "2": "washed",
          "5": "last",
          "6": "cleaned",
          "7": "out",
          "8": "to",
          "9": "removed",
          "10": "bet"
        },
        "answers":[[4,5,10,6,3,7]]
    },
    {
        "question": "আমি জামাগুলি থেকে দাগ তুলতে চাই",
        "words": {
          "4": "my",
          "1": "remove",
          "3": "clothes",
          "2": "I",
          "5": "move",
          "6": "stains",
          "7": "wash",
          "8": "want",
          "9": "from",
          "10": "clean",
          "11": "to"
        },
        "answers":[[2,8,11,1,6,9,4,3]]
    },
    {
        "question": "মি. ঘোষ তার স্ত্রীর কথা চিন্তা করছিলেন",
        "words": {
          "4": "thinking",
          "1": "wife",
          "3": "was",
          "2": "minding",
          "5": "Mr.Ghosh",
          "6": "his",
          "7": "understanding",
          "8": "of",
          "9": "realising"
        },
        "answers":[[5,3,4,8,6,1]]
    },
    {
        "question": "নদীর বাঁধ ঝড়ে ভেঙে গিয়েছিল",
        "words": {
          "4": "broke",
          "1": "out",
          "3": "removed",
          "2": "the",
          "5": "cleaned",
          "6": "was",
          "7": "by",
          "8": "washed",
          "9": "storm",
          "10": "embankment",
          "11": "wiped"
        },
        "answers":[[2,10,6,8,1,7,9]]
    },
    {
        "question": "আমরা বাসে করে যাবো",
        "words": {
          "4": "we",
          "1": "bus",
          "3": "go",
          "2": "a",
          "5": "in",
          "6": "by",
          "7": "move",
          "8": "shall"
        },
        "answers":[[4,8,3,6,1]]
    },
    {
        "question": "অত জোরে বললে কি বলছ তা ধরতে পারছি না",
        "words": {
          "4": "think",
          "1": "make",
          "3": "if",
          "2": "are",
          "5": "loud",
          "6": "understand",
          "7": "not",
          "8": "you",
          "9": "I",
          "10": "you",
          "11": "what",
          "12": "saying",
          "13": "realise",
          "14": "are so",
          "15": "out",
          "16": "can"
        },
        "answers":[[3,8,14,5,9,16,7,1,15,11,10,2,12],[3,10,14,5,9,16,7,1,15,11,8,2,12]]
    },
    {
        "question": "কলোনি থেকে ময়লা অপসারিত হচ্ছে",
        "words": {
          "4": "removed",
          "1": "garbage",
          "3": "the",
          "2": "wiped",
          "5": "colony",
          "6": "being",
          "7": "cleaned",
          "8": "from",
          "9": "is",
          "10": "moved"
        },
        "answers":[[1,9,6,4,8,3,5]]
    },
    {
        "question": "সে অনেক উৎসাহ নিয়ে নতুন কাজ নিয়েছিলো",
        "words": {
          "4": "walked",
          "1": "lot",
          "3": "with",
          "2": "he",
          "5": "at",
          "6": "to",
          "7": "of",
          "8": "moved",
          "9": "job",
          "10": "energy",
          "11": "a",
          "12": "the",
          "13": "went"
        },
        "answers":[[2,13,5,12,9,3,11,1,7,10]]
    },
    {
        "question": "তুমি ঠিক কি বলছ, বুঝতে পারছি না",
        "words": {
          "4": "think",
          "1": "exactly",
          "3": "not",
          "2": "I",
          "5": "are",
          "6": "understand",
          "7": "you",
          "8": "what",
          "9": "saying",
          "10": "can",
          "11": "realise"
        },
        "answers":[[2,10,3,6,8,1,7,5,9]]
    },
    {
        "question": "আমি টেবিল থেকে প্লেটগুলো সরিয়েছিলাম",
        "words": {
          "4": "table",
          "1": "removed",
          "3": "of",
          "2": "from",
          "5": "I",
          "6": "the",
          "7": "moved",
          "8": "plates",
          "9": "took"
        },
        "answers":[[5,1,8,2,6,4]]
    },
    {
        "question": "সে  তোয়ালে দিয়ে তার চুল মুছেছিল",
        "words": {
          "4": "washed",
          "1": "a",
          "3": "she",
          "2": "her",
          "5": "with",
          "6": "cleaned",
          "7": "towel",
          "8": "the",
          "9": "hair",
          "10": "to",
          "11": "wiped"
        },
        "answers":[[3,11,2,9,5,1,7]]
    },
    {
        "question": "আমরা নতুন এপার্টমেন্টে চলে এসেছিলাম",
        "words": {
          "4": "we",
          "1": "walked",
          "3": "new",
          "2": "came",
          "5": "and",
          "6": "to",
          "7": "went",
          "8": "apartment",
          "9": "the",
          "10": "moved",
          "11": "a"
        },
        "answers":[[4,10,6,11,3,8]]
    },
    {
        "question": "বোঝো, এখানে কি লেখা আছে",
        "words": {
          "4": "is",
          "1": "think",
          "3": "here",
          "2": "writing",
          "5": "understand",
          "6": "written",
          "7": "realise",
          "8": "what"
        },
        "answers":[[5,8,4,6,3]]
    },
    {
        "question": "সে গবেষক হওয়া থেকে অধ্যাপক হবার দিকে এগিয়েছিল",
        "words": {
          "4": "a lecturer",
          "1": "he",
          "3": "to",
          "2": "being",
          "5": "being",
          "6": "a researcher",
          "7": "moved",
          "8": "removed",
          "9": "from"
        },
        "answers":[[1,7,9,5,6,3,2,4],[1,7,9,2,6,3,5,4]]
    },
    {
        "question": "তুমি আমায় বুঝিয়েছিলে, আর আমি সেটা উপলব্ধি করেছিলাম",
        "words": {
          "4": "realised",
          "1": "realise",
          "3": "you",
          "2": "me",
          "5": "I",
          "6": "out",
          "7": "and",
          "8": "it",
          "9": "made",
          "10": "understand",
          "11": "understood"
        },
        "answers":[[3,9,2,10,7,5,4,8]]
    },
    {
        "question": "আমি স্কুলের দিকে সিঁড়ি দিয়ে হাঁটছি",
        "words": {
          "4": "school",
          "1": "walking",
          "3": "stairs",
          "2": "to",
          "5": "the",
          "6": "I'm",
          "7": "moving",
          "8": "towards",
          "9": "up",
          "10": "going"
        },
        "answers":[[6,1,9,5,3,8,4]]
    },
    {
        "question": "মেয়েটি ব্ল্যাকবোর্ডের লেখা ডাস্টার দিয়ে মুছে দিল",
        "words": {
          "4": "girl",
          "1": "removed",
          "3": "out",
          "2": "a",
          "5": "the",
          "6": "the",
          "7": "cleaned",
          "8": "had",
          "9": "washed",
          "10": "blackboard",
          "11": "duster",
          "12": "with",
          "13": "wiped"
        },
        "answers":[[6,4,8,13,3,5,10,12,2,11],[5,4,8,13,3,6,10,12,2,11]]
    },
    {
        "question": "সে চেয়ারটিকে কোণের দিকে সরিয়েছিল",
        "words": {
          "4": "took",
          "1": "corner",
          "3": "chair",
          "2": "pulled",
          "5": "he",
          "6": "into",
          "7": "moved",
          "8": "the",
          "9": "the",
          "10": "removed"
        },
        "answers":[[5,7,9,3,6,8,1],[5,7,8,3,6,9,1]]
    },
    {
        "question": "এই হাতের লেখা বুঝতে পারলে বুঝব তুমি মহান",
        "words": {
          "4": "make",
          "1": "handwriting",
          "3": "if",
          "2": "shall",
          "5": "that",
          "6": "out",
          "7": "you",
          "8": "I",
          "9": "realise",
          "10": "great",
          "11": "you",
          "12": "understand",
          "13": "this",
          "14": "are",
          "15": "can",
          "16": "think"
        },
        "answers":[[3,11,15,4,6,13,1,8,2,12,5,7,14,10],[3,7,15,4,6,13,1,8,2,12,5,11,14,10]]
    },
    {
        "question": "হাত ধোওয়া যাক",
        "words": {
          "4": "hands",
          "1": "let",
          "3": "clean",
          "2": "my",
          "5": "me",
          "6": "wipe",
          "7": "go",
          "8": "wash",
          "9": "to"
        },
        "answers":[[1,5,8,2,4]]
    },
    {
        "question": "উঁচু ক্লাসের ছাত্ররা শ্রেণীকক্ষ ছেড়ে বেরিয়ে গেল",
        "words": {
          "4": "higher",
          "1": "out",
          "3": "come",
          "2": "had",
          "5": "gone",
          "6": "class",
          "7": "class",
          "8": "of",
          "9": "walked",
          "10": "to",
          "11": "students",
          "12": "removed"
        },
        "answers":[[4,7,11,2,9,1,8,6],[4,6,11,2,9,1,8,7]]
    },
    {
        "question": "সে তার ভুল বুঝতে পেরেছিল",
        "words": {
          "4": "understood",
          "1": "mistake",
          "3": "learned",
          "2": "made",
          "5": "he",
          "6": "his",
          "7": "out",
          "8": "realised"
        },
        "answers":[[5,8,6,1]]
    },
    {
        "question": "আমি রান্নাঘরের মেঝে পরিষ্কার করছি",
        "words": {
          "4": "I'm",
          "1": "wiping",
          "3": "kitchen",
          "2": "removing",
          "5": "my",
          "6": "washing",
          "7": "floor",
          "8": "cleaning"
        },
        "answers":[[4,8,5,3,7]]
    },
    {
        "question": "রেডিওটি চলবে না",
        "words": {
          "4": "go",
          "1": "the",
          "3": "play",
          "2": "won't",
          "5": "move",
          "6": "radio"
        },
        "answers":[[1,6,2,4]]
    }
]